<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sharegrowblog</title>
    <description>for inspiration, tips and true stories about job hunting
</description>
    <link>http://www.sharegrow.eu/fr/</link>
    <atom:link href="http://www.sharegrow.eu/fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:04:35 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2017 22:04:35 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Petra - persistance et persévérence</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Photo: Marcel Köppen. Source &lt;a href=&quot;https://www.museumkaart.nl/museum/Slot+Loevestein.aspx&quot;&gt;museumkaart.nl&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2017/07/04/Petra.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2017/07/04/Petra.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Petra - over volharding en doorzettingsvermogen</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;kun-je-iets-over-jezelf-vertellen&quot;&gt;Kun je iets over jezelf vertellen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ik ben Petra van Steen en ik woon sinds februari 2016 samen met Wendy en hondje Gizmo in Almkerk. Mijn jeugd heb ik doorgebracht op een camping in Zeeland en ik denk, dat daar de wens is gegroeid om in toerisme/recreatie te gaan werken. Ondanks mijn behaalde diploma’s daarin, heb ik toch de eerste 15 jaar diverse administratieve functies gehad in diverse branches. Maar in 2007 ben ik gaan werken op een toeristenkantoor in Willemstad en daar heb ik mijn passie teruggevonden: werken in het toerisme/recreatie. Mensen een leuke ervaring bezorgen kon ik daar helemaal tot uiting brengen. Ik ben iemand die ideeën heeft en ondernemend is. Zo heb ik in mijn laatste functie uitjes ontwikkeld, zoals een steppentocht en heb ik een paar regionale evenementen georganiseerd: Open Tuinendag Moerdijk en een taxatiemiddag te vergelijken met “Tussen Kunst en Kitsch”. Daar zijn vele honderden bezoekers op af gekomen. 
Mijn andere passie is drummen en het spelen in een sambaband, XammeRamme. Muziek maken met een fijne groep mensen op plaatsen waar je normaal niet snel komt: daar heb ik enorm veel plezier in. Voor de band heb ik ook twee keer een promotietour georganiseerd en ik regel samen met nog twee anderen de optredens.
Ik ben ook gek op wandelen. Dat deed ik al in mijn vrije tijd, maar sinds augustus 2015 organiseer ik netwerkwandelingen voor werkzoekenden. Tegenwoordig gaan er ook mensen uit mijn privésfeer mee en andere geïnteresseerden. Ik ga tevens graag naar de film en het theater en ik bezoek, als het even kan, brocantemarkten. Verder doe ik vrijwilligerswerk voor diverse organisaties en schrijf ik soms stukjes voor de website &lt;a href=&quot;http://www.pretwerk.nl&quot;&gt;pretwerk.nl&lt;/a&gt;, een website met de laatste nieuwtjes gericht op ondernemers in het toerisme, recreatie en sport. Zo houd ik mijn kennis up-to-date en blijf ik in contact met de branche.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kun-je-ons-iets-vertellen-over-jouw-huidige-werk&quot;&gt;Kun je ons iets vertellen over jouw huidige werk?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jazeker, ik ben medewerkster museumwinkel/kaartverkoop op een hele bijzondere locatie: Slot Loevestein, een kasteel van ruim 650 jaar oud.
Mijn werkzaamheden bestaan uit: het verkopen van entreebewijzen en winkelitems (zoals boeken, speelgoed en souvenirs), het verstrekken van informatie aan bezoekers, het aanvullen en bijhouden van het gehele assortiment, het beantwoorden van binnenkomende telefoontjes, het schoonhouden van de winkel, het in -en uitchecken van gasten in de Suite &amp;amp; Breakfast en het assisteren van het horecapersoneel van Taveerne (restaurant). &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;heb-je-een-formele-educatie-gevolgd-voor-deze-baan-of-ben-je-aangenomen-omdat-ze-vertrouwen-hadden-in-jouw-kwaliteiten&quot;&gt;Heb je een formele educatie gevolgd voor deze baan of ben je aangenomen omdat ze vertrouwen hadden in jouw kwaliteiten?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ik heb in 1990 een toeristische opleiding “medewerker inkomend, uitgaand en binnenlands toerisme” gevolgd en hierin alle diploma’s en certificaten behaald. Dit was een breed-georiënteerde opleiding waarmee je bijvoorbeeld op een reisbureau kon gaan werken, of bij een touroperator, VVV, ANWB etc. Omdat ik vorig jaar zomer al vrijwilligerswerk gedaan had op Slot Loevestein, kende het managementteam mij en zij wisten dat ik al een paar jaar op zoek was naar werk in toerisme/recreatie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kun-je-ons-iets-vertellen-over-hoe-je-deze-baan-hebt-gevonden&quot;&gt;Kun je ons iets vertellen over hoe je deze baan hebt gevonden?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Omdat ik vorig jaar al vrijwilligerswerk op het slot had gedaan, kreeg ik regelmatig nieuwsbrieven via de mail toegestuurd. Ook hield ik hun website in de gaten, waardoor ik afgelopen november wist dat deze vacature vacant werd. In eerste instantie zouden de werkzaamheden op vrijwillige basis zijn, omdat twee vaste medewerkers dit jaar met pensioen gaan en zij niet door betalende krachten vervangen zouden worden. Dat vond ik aanvankelijk wel lastig, omdat mijn uitgangspunt nog steeds een betaalde baan was. Echter, na drie jaar op zoek te zijn geweest naar een betaalde baan, stond ik nog steeds met lege handen. De voordelen om het toch te doen gaven voor mij de doorslag. Zo sloot de functie voor een groot deel aan bij mijn laatste baan. Mijn werkervaring zou weer recent zijn in plaats van drie jaar oud. Mijn netwerk kon ik weer uitbreiden met nieuwe collega’s. De locatie is op slechts vijftien minuten rijden met de auto van mijn huis. Het is een prachtige en unieke locatie om te werken. En Slot Loevestein is een heel bekend kasteel in Nederland, dat is ook zeker een plus. Kort nadat ik als vrijwilligster gestart was, werd een vaste medewerkster ziek. Dit was voor het managementteam aanleiding om mij te benaderen voor een betaalde baan als tijdelijke vervanging. Ondertussen is mijn contract verlengd tot eind augustus.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;op-welk-moment-gedurende-jouw-zoektocht-heb-je-de-grootste-dip-ervaren&quot;&gt;Op welk moment gedurende jouw zoektocht heb je de grootste dip ervaren?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ik kan niet echt één moment benoemen. Er zijn meerdere dips geweest. Bijvoorbeeld wanneer ik een heel leuk sollicitatiegesprek had gehad, waarbij alles klopte en je dan toch te horen krijgt dat je tweede bent geworden. Wat ik wel confronterend vond, was dat ik heel erg op mezelf teruggeworpen werd. In mijn laatste baan was ik werkzaam voor een vereniging, waarvan ik aardig wat leden kende. Toen ik mijn baan kwijtraakte en werkzoekend werd, heb ik nooit meer iets van deze leden vernomen. En daar zaten toch mensen bij die eigenaar waren van een bedrijf of manager waren. Mensen met connecties. Dat vond ik wel heel jammer en best moeilijk te begrijpen. Maar ik heb al snel mijn eigen plan getrokken en ben zelf van alles gaan ondernemen en ontdekken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wat-volgens-jou-werkt-helemaal-niet-wanneer-je-een-positie-wilt-vinden&quot;&gt;Wat, volgens jou, werkt helemaal niet wanneer je een positie wilt vinden?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wat helemaal niet werkt zijn meerdere dingen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Gaan zitten afwachten totdat die baan zich aandient.&lt;/em&gt; 
Je zult jezelf iedere keer weer moeten motiveren om voor die baan te gaan. Wacht niet op het UWV en/of het uitzend/detacheringsbureau, want in mijn geval hebben deze instanties niets voor mij gedaan. Het is jouw zoektocht: jij zult het zelf moeten doen. Natuurlijk zijn er baaldagen, maar blijf daar niet in hangen. En neem je ontspanning. Ik hield mezelf ‘s avonds en de weekenden niet bezig met solliciteren, om zo te ontspannen, want je staat ermee op en je gaat ermee naar bed. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Solliciteren op de “oude” manier.&lt;/em&gt;
Dat heb ook ik ondervonden toen ik net werkzoekend was. Ik ging iedere dag heel braaf de vacaturesites af om geschikte functies te vinden en vervolgens daarop te solliciteren. De arbeidsmarkt was, sinds dat ik voor het laatst werkzoekend was, gigantisch veranderd en het duurde wel even voordat dat kwartje bij mij viel.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Negatief/cynisch worden en dat ook uiten op bijvoorbeeld social media of bij het netwerken.&lt;/em&gt;
Dit kan door een potentiele werkgever gelezen worden en die zitten niet te wachten op een knorrepot, maar juist op een enthousiaste, positief-ingestelde werknemer. Negatieve energie zuigt energie weg en mensen zijn op een bepaald moment minder snel genegen om je te helpen. Natuurlijk mag je best een rotdag hebben, maar dat moet gewoon niet te lang duren, anders blijf je erin hangen en wordt die zoektocht alleen maar moeilijker. Ik kan me nog een netwerkbijeenkomst herinneren, waarin het merendeel van de deelnemers alleen maar hun beklag deed over het UWV en dat het allemaal zo moeilijk was: ik ben er daarna nooit meer geweest. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Denken dat je alles over het vinden van een baan wel weet.&lt;/em&gt; 
Ik ben mezelf gaan verdiepen in het vinden van een baan. Ik ben lid geworden van diverse netwerkgroepen voor werkzoekenden zoals Flow Netwerkgroep, de Broekriem en Sterck in Werck. Zij organiseren regelmatig gratis nuttige workshops en bijeenkomsten, waar ik heel veel aan gehad heb. Bovendien breid je je netwerk op die manier uit, want dat wordt kleiner wanneer je je baan kwijtraakt. En je voelt jezelf niet alleen in je zoektocht, want je hebt allemaal die gemene deler: het vinden van werk. Ook was het boekje van Aaltje Vincent en Jacco Valkenburg “Solliciteren via LinkedIn” voor mij een openbaring. Dankzij dit boekje ben ik LinkedIn gaan ontdekken, heb ik mijn profiel aangepast, ben ik lid geworden van allerlei groepen, waarin ik heel veel nuttige informatie las en nog steeds lees. Het resultaat van het mijzelf verdiepen in LinkedIn was onder andere dat ik zelfs twee keer een workshop over dit platform gegeven heb en ook mensen privé geholpen heb met hun profiel. Verder heb ik via LinkedIn sollicitatiegesprekken gehad en ben ik gevonden door de eigenaar van een website waarvan ik regelmatig artikelen deelde op LinkedIn. Daar schrijf ik nu zo nu en dan stukjes voor en ik bezoek events en bijeenkomsten op het gebied van vrije tijd en toerisme. Verder had ik nog nooit van webinars gehoord. Ondertussen heb ik er diverse gevolgd en ook daaruit heb ik hele nuttige informatie gehaald.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Vinden dat vrijwilligerswerk eigenlijk betaald werk moet zijn en dat je het daarom uit principe niet doet.&lt;/em&gt;
Nadat ik een maand thuis zat, ben ik vrijwilligerswerk gaan doen. Voor mij was het belangrijk om een ritme aan mijn week te geven, mezelf nuttig te voelen, nieuwe mensen en organisaties te leren kennen en te helpen. Ik moest er wel een bepaalde associatie mee hebben, met name op maatschappelijk gebied, maar ook dat het raakvlakken had met de branche waarin ik weer graag wilde werken. Het is voor een werkgever ook goed om te zien dat je toch in die bepaalde branche werkzaamheden bent blijven doen, al is het op vrijwillige basis. Bovendien heb je geen gat in je cv te verantwoorden. De afgelopen jaren ben ik vrijwilligster geweest voor een zorgcentrum waar ik seniorenuitjes voor regelde, voor Natuurmonumenten, voor St. Wildlife op safaripark Beekse Bergen, en nog steeds voor St. Emmaus Wonen en Werken en als redactrice voor Pretwerk.nl, een website die de laatste nieuwtjes voor ondernemers plaatst op het gebied van toerisme, recreatie en sport. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Welke wijsheid heb je vergaard en welke tip zou je met anderen willen delen?&lt;/em&gt;
Ik heb in grote lijnen die vraag bij de vorige vraag al beantwoord, denk ik. Ik weet nu heel goed hoe de arbeidsmarkt in elkaar steekt en wat solliciteren inhoudt. Mocht ik een volgende keer weer voor dezelfde situatie komen te staan, weet ik nu wat me te wachten staat en wat te doen. Ik heb zeker weten diverse keren uit mijn comfort zone moeten stappen, ik heb dingen ondernomen die ik normaal gesproken niet gauw zou doen. Dat gaat echt met vallen en opstaan, maar je wordt er uiteindelijk wel wijzer van en het geeft meer zelfvertrouwen en voldoening dat je het dan ook gedaan hebt. Dat is dus wel een tip. Heb ik één oplossing, een gouden tip voor iemand? Nee. De één vindt werk door het schrijven van een brief, de ander door netwerken of zoals ik, door vrijwilligerswerk. Dat maakt de zoektocht ook lastig, maar het is niet onmogelijk. Dat heb ik ook altijd tegen mezelf gezegd. Blijf erop vertrouwen dat er een dag komt, dat je wel een baan vindt.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Foto: Marcel Köppen. Bron: &lt;a href=&quot;https://www.museumkaart.nl/museum/Slot+Loevestein.aspx&quot;&gt;museumkaart.nl&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2017/07/04/Petra-NL.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2017/07/04/Petra-NL.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sous construction</title>
        <description>&lt;p&gt;Sous construction&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/25/Hester.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/25/Hester.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les emplois dans son domaine sont extrêmement rares</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-quelque-quelques-mots-sur-ton-travail-actuel-&quot;&gt;Peux-tu nous dire quelque quelques mots sur ton travail actuel ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je travaille actuellement comme responsable de développement pour une société de production de films indépendants à East London. Nous faisons des films à petit budget et mon travail consiste à aider à sélectionner les projets (scénarios) que nous voulons filmer et nous travaillons avec les écrivains pour améliorer leurs scripts et les préparer à la production.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;es-tu-satisfait-de-ce-travail-&quot;&gt;Es-tu satisfait de ce travail ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je ne pourrais pas être plus heureux avec mon travail. C’est une petite entreprise, donc je parviens à travailler sur beaucoup de tâches différentes qui rendent mon quotidien intéressant et varié. J’adore aussi travailler sur les scripts et l’histoire. Il est amusant d’évaluer le potentiel d’un script quand on le voit pour la première fois et puis de voir comment une histoire peut être améliorée. La différence qu’un bon script peut faire pour un film est énorme et je suis un grand défenseur de ne pas filmer avant que le script ne soit prêt !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;as-tu-suivi-une-éducation-classique-pour-cet-emploi-ou-as-tu-été-embauché-parce-quils-avaient-confiance-en-tes-qualités-&quot;&gt;As-tu suivi une éducation classique pour cet emploi ou as-tu été embauché parce qu’ils avaient confiance en tes qualités ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oui et non. J’ai fait un Bachelor en arts libéraux suivi par une Master en littérature anglaise, ni l’un ni l’autre n’étaient vraiment en lien avec mon travail. Mais j’ai également fait un diplôme en cinéma pratique qui est plus pertinent. J’ai été à l’origine engagé comme assistant de production et j’ai eu la chance de trouver une niche au sein de l’entreprise. La lecture de scripts était une de mes plus fortes compétences et intérêts et comme personne n’occupait le rôle de responsable du développement dans l’entreprise, j’avais une opportunité à saisir. Avec le soutien de mon entreprise, je me suis inscrit à un cours à temps partiel de développement de scénario à la NFTS (qui est l’une des meilleures écoles de cinéma en Angleterre) et qui m’a aidé pour mon poste actuel en tant que chef du développement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-comment-tu-as-trouvé-ce-poste-&quot;&gt;Peux-tu nous dire comment tu as trouvé ce poste ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir terminé mon diplôme de cinéma pratique j’ai réussi à obtenir quelques piges en tant qu’écrivain et je faisais des stages (non rémunérés) en même temps avec différentes compagnies de production de films à Londres. J’ai eu la chance d’avoir des parents qui pouvaient me soutenir pendant ce temps, mais j’ai remarqué que les stages non rémunérés semblent être un facteur clé pour trouver un emploi dans une industrie créative hautement concurrentielle, ce qui n’est évidemment pas une situation équitable. Mais les entreprises où je travaillais étaient généralement très petites et offraient de véritables opportunités d’apprentissage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces stages se transforment rarement en emplois et, en général, les entreprises ont une rotation constante des stagiaires. Ceux que j’ai fait étaient vraiment utiles en afin de renforcer mon expérience, de noms à mettre sur mon CV, et pour faire grandir mon réseau dans cette industrie. J’ai eu à cœur d’apprendre à chaque fois quelque chose de nouveau dans mes stages, et à ne juste travailler à titre gratuit. Une fois, j’ai refusé un stage dans une grande société de production parce que le stage équivalait à faire du travail qualifié réellement gratuit et je ne pouvais tout simplement pas voir le bénéfice de cela, même si le nom aurait été séduisant sur mon CV. Je pensais que ce n’était pas correct car ils avaient produit 7 blockbusters énormes et ne payaient leurs stagiaires que £40 par semaine juste pour lire des romans pour eux … (lire des romans pour les sociétés de production est une compétence parce qu’on vous demande de lire et d’évaluer le potentiel du travail pour l’adaptation cinématographique - d’autres compagnies me payaient pour cette compétence, donc avoir en permanence des stagiaires qui font ce à titre gratuit quand une compagnie fait des milliards est juste inacceptable pour moi.)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’ai aussi fait un travail indépendant en tant que producteur de film et bien sûr je travaillais presque à temps plein dans un pub pour subvenir à mes besoins quotidiens, ce qui était super parce que les heures étaient flexibles et il n’était pas intellectuellement exigeant ce qui m’a permis de rester mentalement concentré sur ma recherche de travail.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il est difficile de mettre un pied dans la place parce qu’il y a beaucoup de concurrence. J’ai envoyé ma candidature à beaucoup des offres rencontré beaucoup de gens, et j’ai finalement eu la chance d’être embauché dans un rôle junior. A l’époque, je ne pensais pas que je serais encore avec cette société maintenant, mais j’ai été encore plus chanceux parce que j’ai fini dans une équipe qui a apprécié ma contribution et m’a donné l’espace pour grandir dans mon rôle. Je pense que beaucoup d’entreprises, surtout dans l’industrie cinématographique, peuvent être un peu hiérarchiques alors que mon patron s’est toujours préoccupé que ses salariés se sentent intégrés et appréciés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quand-as-tu-eu-ton-plus-grand-coup-de-cafard-au-cours-de-ton-processus-de-recherche-&quot;&gt;Quand as-tu eu ton plus grand coup de cafard au cours de ton processus de recherche ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir passé environ un an à travailler dans le pub, j’ai un peu perdu le moral. Le pub devenait fastidieux et je commençais à atteindre un point où j’avais besoin d’envisager la possibilité que peut-être je ne parviendrais pas à mettre un pied dans la place et que je devais devenir indépendante sur le plan financier (Car mon salaire de serveuse ne me permettait pas de vivre correctement à Londres..) Ce qui m’a aidé, c’est qu’il n’y avait vraiment pas d’autre option. Si tu veux travailler dans le cinéma, alors c’est juste ce que tu vas faire et tu continueras à essayer jusqu’à ce que  tu ais réussi parce que tu ne vois pas vraiment pas ta vie va autrement. Ou du moins c’était mon ressenti. J’ai été élevé pour être très ambitieux et axé sur la carrière de sorte que peut-être, de sorte que je n’allais certainement pas abandonner sur le rêve du cinéma. (Et bien sûr, j’avais le privilège d’avoir des parents qui étaient capables et désireux de me soutenir dans cet objectif - sinon il aurait été beaucoup plus difficile).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quest-ce-qui-selon-toi-ne-fonctionne-pas-quand-on-veut-trouver-un-poste-à-létranger-ou-en-général-&quot;&gt;Qu’est-ce qui, selon toi, ne fonctionne pas quand on veut trouver un poste (à l’étranger ou en général) ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une chose sur laquelle je suis sceptique sont les candidatures en ligne. En général, je pense que tu as besoin d’un moyen plus personnalisé qu’une candidature générale. Nous obtenons des tonnes d’applications générales et malheureusement, ils finissent tous par être supprimés. Je pense que lorsqu’on postule en ligne parme des centaines de candidatures, il est difficile de se démarquer.  Alors que si tu as une entrée, par quelqu’un que tu connais ou qui connait quelqu’un dans l’entreprise, cela te donne un vair avantage. Même avec les emplois à temps partiel que j’ai fait (serveuse, vendeuse, barmaid), j’ai TOUJOURS obtenu ces emplois après avoir m’être présentée dans l’entreprise en personne et avoir laissé mon CV au responsable (pas une personne au hasard) et généralement suivi d’une seconde visite en personne si je n’avais pas de nouvelles pendant un certain temps. Les gens aiment voir un visage derrière un CV.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-conseils-sages-ou-tuyaux-aimerais-tu-partager-avec-les-autres-&quot;&gt;Quels conseils sages ou tuyaux aimerais-tu partager avec les autres ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans l’ensemble, je pense que la chose la plus importante est de créer des opportunités par toi-même, parce que tu obtiendras beaucoup de non avant d’obtenir un oui. Cherchez les personnes qui font déjà le travail que tu voudrais avoir et vois si elles veulent te donner 20 minutes de leur temps pour un café et quelques conseils. Peut-être peuvent-elles te connecter avec quelqu’un d’autre pour parler et à la fin tu auras développe ton réseau au sein de ton industrie. Aussi, postule à des choses en ligne, mais pas exclusivement. Inscris-toi aux programmes d’anciens élèves de votre école, parle à tes anciens professeurs, aux amis de tes parents, à tous ceux qui pourraient connaître quelqu’un qui pourrait t’aider à prendre le départ. Mets des appels sur Facebook et rejoins des groupes Facebook de l’industrie (je suis membre de plusieurs groupes sur Facebook dédié aux personnes travaillant dans le cinéma qui mettent constamment en avant des possibilités d’emploi). Et bien sûr, essaye de penser aux chemins différents qui pourraient conduire à ta destination. Il existe de nombreuses façons de se lancer dans le cinéma, par exemple, sois ouvert à essayer différentes stratégies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et sois patient. D’après mon expérience, il est très difficile pour notre génération d’obtenir son premier emploi. Mon copain a récemment obtenu son Bachelor et passe également par des stages non rémunérés pendant qu’il travaille au pub. J’espère qu’il aura un revenu plus stable mais j’imagine qu’il faudra au moins un an pour lui de trouver quelque chose plus stable. Il existe un paradoxe ennuyeux qui fait que les entreprises veulent que tu aies déjà l’expérience avant que tu puisses obtenir un emploi qui te permettrait d’acquérir de l’expérience. C’est nul. Mais je pense qu’avec ténacité et patience et une volonté de faire un travail pour lequel tu es surqualifié tout en vivant dans une maison miteuse avec plusieurs personnes pour économiser sur le loyer tu y arriveras ! (Au moins à Londres)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/21/Jolien.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/21/Jolien.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Etendre ses possibilités à Paris</title>
        <description>&lt;p&gt;J’ai eu la chance d’interviewer Denise qui a déménagé des Pays-Bas à Paris il y a quelques années. Nous avons parlé des défis de la recherche d’emploi dans la ville des lumières.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-quelque-chose-au-sujet-de-ton-poste-actuel-&quot;&gt;Peux-tu nous dire quelque chose au sujet de ton poste actuel ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Actuellement je travaille comme assistante pour une entreprise américaine de fitness. Elle fournit des entrainements personnels, des programmes de nutrition et organise d’autres services à la demande pour une clientèle haut de gamme. Je suis satisfaite de ce travail, parce que c’est dans mon domaine d’expertise. Il était difficile à trouver quelque chose dans mon domaine parce que je ne parlais pas français. De cette façon, je progresse dans mon domaine de travail. De plus, ce n’est que quelques heures par semaine, ce qui me plait également beaucoup car mon travail précédant dans un restaurant était très exigeant.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;as-tu-suivi-une-éducation-classique-pour-cet-emploi-ou-as-tu-été-embauchée-parce-quils-avaient-confiance-en-tes-qualités-&quot;&gt;As-tu suivi une éducation classique pour cet emploi ou as-tu été embauchée parce qu’ils avaient confiance en tes qualités ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Le fait que j’ai terminé avec succès une éducation de 4 ans dans le sport, le fitness et le bien-être était certainement un facteur pour obtenir cet emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-comment-tu-as-trouvé-ce-poste-&quot;&gt;Peux-tu nous dire comment tu as trouvé ce poste ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
En fait, ce travail est pratiquement tombé du ciel. J’avais démissionné de mon emploi précédent en tant que serveuse dans un restaurant américain. Je suis partie en bons termes ; mon patron était triste de me voir partir. Un jour, il m’a appelée pour me demander si j’étais intéressée par un emploi, parce qu’il connaissait quelqu’un qui cherchait à embaucher. Il nous a présentés l’un à l’autre, cet entretien a mené à un emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quand-as-tu-eu-ton-plus-grand-coup-de-cafard-au-cours-de-ton-processus-de-recherche-&quot;&gt;Quand as-tu eu ton plus grand coup de cafard au cours de ton processus de recherche ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
J’ai eu ma plus grande baisse de moral quand j’ai commencé à chercher un emploi, il y a près de 3 ans, avant même de travailler au restaurant, je découvrais l’importance des langues et de l’emploi. J’avais sous-estimé cela. Comme je travaille dans l’industrie du fitness, j’ai supposé que c’était une industrie dominée par la langue anglaise, ce que je maîtrise suffisamment. Mais, en France, il faut pouvoir parler français. À un moment donné, c’est devenu clair pour moi que cela ne se produirait pas, avec le niveau de français que j’avais. J’au eu besoin de presque une semaine pour faire face à la déception, avant de rediriger ma recherche d’emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quest-ce-qui-selon-toi-ne-fonctionne-pas-quand-on-veut-trouver-un-poste-à-létranger-ou-en-général-&quot;&gt;Qu’est-ce qui, selon toi, ne fonctionne pas quand on veut trouver un poste (à l’étranger ou en général) ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Je pense que lorsque tu cherches du travail, dans un pays étranger, tu dois être prêt à être créatif et ouvrir ton spectre de recherche, surtout quand tu as un niveau de langue débutant. Il pourrait très bien être possible que quel que soit le travail que tu aies à l’esprit, ça ne soit pas possible pour toi.
En même temps, tu peux prendre cela comme un défi de travailler quelque part où tu n’aurais jamais prévu de travailler. Je vois cela comme un défi et un avantage.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quelles-sagesses-as-tu-recueillies-et-quels-tuyaux-aimerais-tu-partager-avec-les-autres-&quot;&gt;Quelles sagesses as-tu recueillies et quels tuyaux aimerais-tu partager avec les autres ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Ce qui m’a aidé, c’est de m’avoir consacré du temps pour me permettre de trouver du travail. La plupart des gens veulent que ça arrive le plus vite possible, j’étais impatiente aussi, mais j’ai dû accepter que ça allait prendre plus de temps. Pour moi, ce n’était pas une option de consacrer 40h par semaine à la recherche d’emploi. Donc j’ai passé une certaine quantité de temps sur la recherche d’emploi et le reste du temps sur la découverte de la ville. J’ai aussi rejoint des forums en ligne des personnes dans la même position et qui pratiquent mes hobbies. C’est ce dont j’avais besoin, et je te conseille de t’écouter et de prendre en compte tes besoins aussi.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/11/01/Denise.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/11/01/Denise.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
