<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sharegrowblog</title>
    <description>for inspiration, tips and true stories about job hunting
</description>
    <link>http://www.sharegrow.eu/fr/</link>
    <atom:link href="http://www.sharegrow.eu/fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:32:10 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2017 21:32:10 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Sous construction</title>
        <description>&lt;p&gt;Sous construction&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/25/Hester.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/25/Hester.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les emplois dans son domaine sont extrêmement rares</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-quelque-quelques-mots-sur-ton-travail-actuel-&quot;&gt;Peux-tu nous dire quelque quelques mots sur ton travail actuel ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je travaille actuellement comme responsable de développement pour une société de production de films indépendants à East London. Nous faisons des films à petit budget et mon travail consiste à aider à sélectionner les projets (scénarios) que nous voulons filmer et nous travaillons avec les écrivains pour améliorer leurs scripts et les préparer à la production.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;es-tu-satisfait-de-ce-travail-&quot;&gt;Es-tu satisfait de ce travail ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je ne pourrais pas être plus heureux avec mon travail. C’est une petite entreprise, donc je parviens à travailler sur beaucoup de tâches différentes qui rendent mon quotidien intéressant et varié. J’adore aussi travailler sur les scripts et l’histoire. Il est amusant d’évaluer le potentiel d’un script quand on le voit pour la première fois et puis de voir comment une histoire peut être améliorée. La différence qu’un bon script peut faire pour un film est énorme et je suis un grand défenseur de ne pas filmer avant que le script ne soit prêt !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;as-tu-suivi-une-éducation-classique-pour-cet-emploi-ou-as-tu-été-embauché-parce-quils-avaient-confiance-en-tes-qualités-&quot;&gt;As-tu suivi une éducation classique pour cet emploi ou as-tu été embauché parce qu’ils avaient confiance en tes qualités ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oui et non. J’ai fait un Bachelor en arts libéraux suivi par une Master en littérature anglaise, ni l’un ni l’autre n’étaient vraiment en lien avec mon travail. Mais j’ai également fait un diplôme en cinéma pratique qui est plus pertinent. J’ai été à l’origine engagé comme assistant de production et j’ai eu la chance de trouver une niche au sein de l’entreprise. La lecture de scripts était une de mes plus fortes compétences et intérêts et comme personne n’occupait le rôle de responsable du développement dans l’entreprise, j’avais une opportunité à saisir. Avec le soutien de mon entreprise, je me suis inscrit à un cours à temps partiel de développement de scénario à la NFTS (qui est l’une des meilleures écoles de cinéma en Angleterre) et qui m’a aidé pour mon poste actuel en tant que chef du développement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-comment-tu-as-trouvé-ce-poste-&quot;&gt;Peux-tu nous dire comment tu as trouvé ce poste ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir terminé mon diplôme de cinéma pratique j’ai réussi à obtenir quelques piges en tant qu’écrivain et je faisais des stages (non rémunérés) en même temps avec différentes compagnies de production de films à Londres. J’ai eu la chance d’avoir des parents qui pouvaient me soutenir pendant ce temps, mais j’ai remarqué que les stages non rémunérés semblent être un facteur clé pour trouver un emploi dans une industrie créative hautement concurrentielle, ce qui n’est évidemment pas une situation équitable. Mais les entreprises où je travaillais étaient généralement très petites et offraient de véritables opportunités d’apprentissage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces stages se transforment rarement en emplois et, en général, les entreprises ont une rotation constante des stagiaires. Ceux que j’ai fait étaient vraiment utiles en afin de renforcer mon expérience, de noms à mettre sur mon CV, et pour faire grandir mon réseau dans cette industrie. J’ai eu à cœur d’apprendre à chaque fois quelque chose de nouveau dans mes stages, et à ne juste travailler à titre gratuit. Une fois, j’ai refusé un stage dans une grande société de production parce que le stage équivalait à faire du travail qualifié réellement gratuit et je ne pouvais tout simplement pas voir le bénéfice de cela, même si le nom aurait été séduisant sur mon CV. Je pensais que ce n’était pas correct car ils avaient produit 7 blockbusters énormes et ne payaient leurs stagiaires que £40 par semaine juste pour lire des romans pour eux … (lire des romans pour les sociétés de production est une compétence parce qu’on vous demande de lire et d’évaluer le potentiel du travail pour l’adaptation cinématographique - d’autres compagnies me payaient pour cette compétence, donc avoir en permanence des stagiaires qui font ce à titre gratuit quand une compagnie fait des milliards est juste inacceptable pour moi.)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’ai aussi fait un travail indépendant en tant que producteur de film et bien sûr je travaillais presque à temps plein dans un pub pour subvenir à mes besoins quotidiens, ce qui était super parce que les heures étaient flexibles et il n’était pas intellectuellement exigeant ce qui m’a permis de rester mentalement concentré sur ma recherche de travail.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il est difficile de mettre un pied dans la place parce qu’il y a beaucoup de concurrence. J’ai envoyé ma candidature à beaucoup des offres rencontré beaucoup de gens, et j’ai finalement eu la chance d’être embauché dans un rôle junior. A l’époque, je ne pensais pas que je serais encore avec cette société maintenant, mais j’ai été encore plus chanceux parce que j’ai fini dans une équipe qui a apprécié ma contribution et m’a donné l’espace pour grandir dans mon rôle. Je pense que beaucoup d’entreprises, surtout dans l’industrie cinématographique, peuvent être un peu hiérarchiques alors que mon patron s’est toujours préoccupé que ses salariés se sentent intégrés et appréciés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quand-as-tu-eu-ton-plus-grand-coup-de-cafard-au-cours-de-ton-processus-de-recherche-&quot;&gt;Quand as-tu eu ton plus grand coup de cafard au cours de ton processus de recherche ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir passé environ un an à travailler dans le pub, j’ai un peu perdu le moral. Le pub devenait fastidieux et je commençais à atteindre un point où j’avais besoin d’envisager la possibilité que peut-être je ne parviendrais pas à mettre un pied dans la place et que je devais devenir indépendante sur le plan financier (Car mon salaire de serveuse ne me permettait pas de vivre correctement à Londres..) Ce qui m’a aidé, c’est qu’il n’y avait vraiment pas d’autre option. Si tu veux travailler dans le cinéma, alors c’est juste ce que tu vas faire et tu continueras à essayer jusqu’à ce que  tu ais réussi parce que tu ne vois pas vraiment pas ta vie va autrement. Ou du moins c’était mon ressenti. J’ai été élevé pour être très ambitieux et axé sur la carrière de sorte que peut-être, de sorte que je n’allais certainement pas abandonner sur le rêve du cinéma. (Et bien sûr, j’avais le privilège d’avoir des parents qui étaient capables et désireux de me soutenir dans cet objectif - sinon il aurait été beaucoup plus difficile).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quest-ce-qui-selon-toi-ne-fonctionne-pas-quand-on-veut-trouver-un-poste-à-létranger-ou-en-général-&quot;&gt;Qu’est-ce qui, selon toi, ne fonctionne pas quand on veut trouver un poste (à l’étranger ou en général) ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une chose sur laquelle je suis sceptique sont les candidatures en ligne. En général, je pense que tu as besoin d’un moyen plus personnalisé qu’une candidature générale. Nous obtenons des tonnes d’applications générales et malheureusement, ils finissent tous par être supprimés. Je pense que lorsqu’on postule en ligne parme des centaines de candidatures, il est difficile de se démarquer.  Alors que si tu as une entrée, par quelqu’un que tu connais ou qui connait quelqu’un dans l’entreprise, cela te donne un vair avantage. Même avec les emplois à temps partiel que j’ai fait (serveuse, vendeuse, barmaid), j’ai TOUJOURS obtenu ces emplois après avoir m’être présentée dans l’entreprise en personne et avoir laissé mon CV au responsable (pas une personne au hasard) et généralement suivi d’une seconde visite en personne si je n’avais pas de nouvelles pendant un certain temps. Les gens aiment voir un visage derrière un CV.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-conseils-sages-ou-tuyaux-aimerais-tu-partager-avec-les-autres-&quot;&gt;Quels conseils sages ou tuyaux aimerais-tu partager avec les autres ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans l’ensemble, je pense que la chose la plus importante est de créer des opportunités par toi-même, parce que tu obtiendras beaucoup de non avant d’obtenir un oui. Cherchez les personnes qui font déjà le travail que tu voudrais avoir et vois si elles veulent te donner 20 minutes de leur temps pour un café et quelques conseils. Peut-être peuvent-elles te connecter avec quelqu’un d’autre pour parler et à la fin tu auras développe ton réseau au sein de ton industrie. Aussi, postule à des choses en ligne, mais pas exclusivement. Inscris-toi aux programmes d’anciens élèves de votre école, parle à tes anciens professeurs, aux amis de tes parents, à tous ceux qui pourraient connaître quelqu’un qui pourrait t’aider à prendre le départ. Mets des appels sur Facebook et rejoins des groupes Facebook de l’industrie (je suis membre de plusieurs groupes sur Facebook dédié aux personnes travaillant dans le cinéma qui mettent constamment en avant des possibilités d’emploi). Et bien sûr, essaye de penser aux chemins différents qui pourraient conduire à ta destination. Il existe de nombreuses façons de se lancer dans le cinéma, par exemple, sois ouvert à essayer différentes stratégies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et sois patient. D’après mon expérience, il est très difficile pour notre génération d’obtenir son premier emploi. Mon copain a récemment obtenu son Bachelor et passe également par des stages non rémunérés pendant qu’il travaille au pub. J’espère qu’il aura un revenu plus stable mais j’imagine qu’il faudra au moins un an pour lui de trouver quelque chose plus stable. Il existe un paradoxe ennuyeux qui fait que les entreprises veulent que tu aies déjà l’expérience avant que tu puisses obtenir un emploi qui te permettrait d’acquérir de l’expérience. C’est nul. Mais je pense qu’avec ténacité et patience et une volonté de faire un travail pour lequel tu es surqualifié tout en vivant dans une maison miteuse avec plusieurs personnes pour économiser sur le loyer tu y arriveras ! (Au moins à Londres)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/21/Jolien.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/12/21/Jolien.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>S'étendre ses possibilités à Paris</title>
        <description>&lt;p&gt;J’ai eu la chance d’interviewer Denise qui a déménagé des Pays-Bas à Paris il y a quelques années. Nous avons parlé des défis de la recherche d’emploi dans la ville des lumières.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-quelque-chose-au-sujet-de-ton-poste-actuel-&quot;&gt;Peux-tu nous dire quelque chose au sujet de ton poste actuel ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Actuellement je travaille comme une assistante pour une entreprise américaine de fitness. Elle fournit des entrainements personnels, des programmes de nutrition et organise d’autres services à la demande pour une clientèle d’haut de gamme. Je suis satisfaite de ce travail, parce que c’est dans mon domaine d’expertise, qui était difficile à trouver parce que je ne parlais pas français. De cette façon, je progresse dans mon domaine de travail. De plus, ce n’est que quelques heures par semaine, ce qui me plait également très bien car mon travail précédant dans un restaurant était très exigeant.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;as-tu-suivi-une-éducation-classique-pour-cet-emploi-ou-as-tu-été-embauché-parce-quils-avaient-confiance-en-tes-qualités-&quot;&gt;As-tu suivi une éducation classique pour cet emploi ou as-tu été embauché parce qu’ils avaient confiance en tes qualités ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Le fait que j’ai terminé avec succès une éducation de 4 ans dans le sport, le fitness et le bien-être était certainement un facteur pour obtenir cet emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;peux-tu-nous-dire-comment-tu-as-trouvé-ce-poste-&quot;&gt;Peux-tu nous dire comment tu as trouvé ce poste ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
En fait, ce travail est pratiquement tombé du ciel. J’avais démissionné de mon emploi précédent en étant que serveuse dans un restaurant américain. Je suis partie en bonnes termes ; mon patron était triste de me voir partir. Un jour, il m’a appelé pour me demander si j’étais intéressé par un emploi, parce qu’il connaissait quelqu’un qui cherchait à embaucher. Il nous a présentés l’un à l’autre, menant à l’emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quand-as-tu-eu-ton-plus-grand-coup-de-cafard-au-cours-de-ton-processus-de-recherche-&quot;&gt;Quand as-tu eu ton plus grand coup de cafard au cours de ton processus de recherche ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
J’ai eu plus grande chute quand j’ai commencé à chercher un emploi, il y a près de 3 ans, avant même de travailler au restaurant, je découvrais l’importance des langues et de l’emploi. J’avais sous-estimé cela. Comme je travaille dans l’industrie du fitness, j’ai supposé que ce fût une industrie dominée par la langue anglaise, ce que je maîtrise suffisamment. Mais, en France, il faut pouvoir parler français. À un moment donné, c’est devenu clair pour moi que cela ne se produirait pas, avec le niveau de français que j’avais. J’avais besoin de presque une semaine pour faire face à la déception, avant de rediriger ma recherche d’emploi.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quest-ce-qui-selon-toi-ne-fonctionne-pas-quand-on-veut-trouver-un-poste-à-létranger-ou-en-général-&quot;&gt;Qu’est-ce qui, selon toi, ne fonctionne pas quand on veut trouver un poste (à l’étranger ou en général) ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Je pense que lorsque tu cherches du travail, dans un pays étranger, tu dois être prêt à être créatif et ouvrir ton spectre de recherche, surtout quand tu as un niveau de langue débutant. Il pourrait très bien être possible que quel que soit le travail que tu as à l’esprit, ça ne va pas être possible pour toi.
Dans le même temps, tu peux prendre cela comme un défi de travailler quelque part où tu n’aurais jamais prévu de travailler. Je vois cela comme un défi et un avantage.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;quelles-sagesse-as-tu-recueillies-et-quels-tuyaux-aimerais-tu-partager-avec-les-autres-&quot;&gt;Quelles sagesse as-tu recueillies et quels tuyaux aimerais-tu partager avec les autres ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
Ce qui m’a aidé, c’est de m’avoir consacré du temps pour me permettre de trouver du travail. La plupart des gens veulent que ça arrive le plus vite possible, j’étais impatiente aussi, mais j’ai dû accepter que ça allait prendre plus de temps. Pour moi, ce n’était pas une option de consacrer 40h par semaine à la recherche d’emploi. Donc j’ai passé une certaine quantité de temps sur la recherche d’emploi et le reste du temps sur la découverte de la ville, de rejoindre des forums en ligne des personnes dans la même position et qui pratiquent mes hobbies. C’est ce dont j’avais besoin, et je te conseille d’écouter toi-même et de tes besoins aussi.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.sharegrow.eu/fr/2016/11/01/Denise.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.sharegrow.eu/fr/2016/11/01/Denise.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
